「わー！豪邸だ…！」

「ひろーい！」

『やぁ、よく来たね。じゃあここで2人組になってもらうよ』

「えっ、誰？」

「兎が喋ってる…」

『ほら、早く』

「じゃあみかしー、一緒に！」
「う、うん！」

「るみちゃん、私とでいいよね」
「もちろん！」

『じゃあここに2枚のカードがあるから、好きな方を取っておくれ。そこに書いてある指令をクリアして、先にここに戻ってきた方にいいものをあげるよ。じゃあいってらっしゃい』

「えっ、あっちょっと！」

「行っちゃった…」

「…よし、みかしー行くよ！津田ちゃん、るみちゃんあとでね！」

「えっ、あっうん！じゃあまたー」

「いってらっしゃーい」

「じゃ、私たちも行こうか」

「うん」

『…始まったみたいだね、まずはどっちを先にみてみようかな？』
A.津田るみルート
B.みかゆかルート

『…特に指定が来なかったからコインでも投げて決めようか』きゅっぷい

『じゃあ、Bルートから行くよー』

「みかしー、さっきのカードの内容は？」

「んーと、『プールサイドのお掃除』？なにそれ」

「とりあえずプールを探せばいいのかな…でも広くてどこだかわかんないなぁ」

「とりあえずお庭に出てみようか」

「そうしよう」

「ゆかちん、あれがプールじゃない？」

「あっほんとだ」

『プールを見つけたのかい』

「さっきの兎だ！」

『僕の体じゃどうしても手が回らなくてね、代わりに君たちにお掃除をお願いするよ』

「じゃあこんな豪邸住まなきゃい

『あっ、用具はそこに揃えてあるから。よろしくー』

「あっ、逃げた！」

「……とりあえず、掃除しよっか」

「だね」

…

『全く、無意味な質問は控えてもらいたいものだよ(震え』

『じゃあ、しばらく見守るとしますかね…』


「結構……」

「広くて……」

「「大変……」」

「あー疲れた！休憩休憩」

「ちょっとゆかちん！まだ30分も経ってないのに」

「えーいいじゃーん、みかしーもほら、隣来て隣ー」

「う、うん…」

《あっ、あの2人サボってる…君たちがそういうことなら僕にも考えがあるよ》

『わー手が滑ったーきゅっぷいー』ぽちっ

バキッ！ガタン！ばしゃー

「み、みかしー大丈夫！？」

『おいおいどうしたんだい…ってなんだこれは！？大事件だよ！椅子が壊れてそのはずみでバケツが倒れて水をかぶってしまったのかい？大変だったねぇ』

「ご、ごめんなさい…」

『いいよいいよ、椅子なんか買えばどうとでもなるさ。でも、替えの服がないんだよなぁ…』

「ど、どうしよう…」

『あっ、そういえば…ちょっと待っててー』

「あっ、また消えた…」

『はい、これしかなかったけどいいかな？』

「これ…メイド服…？」

『ごめんねぇ、これしかなくて…』

「いえいえ、もらえるだけでもありがたいです」

『着替えるならあっちにお風呂があるからそこでね。じゃ、あとはよろしく頼むよ』

「あ、はい…」

「あの兎…やるな」

「ん？ゆかちん、今何か」

「いや別に、ほらみかしー早く着替えてこようよ」

「そうだね…ってなんでついてくるの！？」

「いいじゃんべつにー」

「……ゆかちん」

「はい」

「着替えづらいので、できれば出ていっていただけると」

「んー？んー」

「なにその返答！？」

「ほら早くー、風邪ひいちゃうよー」

「出ていかない限り着替えません」

「えー、早くー」

「着替えません！」

………
……
…

「分かったよ、ドアの外にいるから着替えてきて」

(よかった…)

(見てたかったけどみかしーに風邪をひかせるわけにはいかないし)

……
…

「着替えたよー…ゆかちん」

「……」

「……ゆかちん？」

「みかしー！」がばっ

「！？」

「みかしーすっごく可愛いよ！抱きしめたい！」

「いやもう抱き締めてるよ！」

「わたし、もう我慢できない…」

「えっ…」

「その、みかしーメイドは私にもご奉仕してくれるのかなーって…」

「ゆかちん……」

＜中略＞

「……ほら、早くお掃除しないと」

「……ごめん」

「続きは、帰ってからね？」

「……！よーし続き続きー！」

「やるぞー！」

《順調にこなしてるようだね。もっとも、とんでもなく長いハーフタイムはあったみたいだけど》

『さて、あっち側の様子はどうかな？』

『やっと映ったね、どんな感じかなー』きゅっぷい

「るみちゃん、なんて書いてあった？」

「えーと…『料理を作ってね』？なんで？」

「なにそれ…とりあえずキッチン探そうか」

「んー…あれかな？」

「あっこれだ…ってキッチンだよね？広くない？」

「キッチンスタジオみたい…」

『どうだい？自慢のキッチンさ』

「あっ、さっきの兎！」

『ちょっと僕の手では料理が作れなくてね、代わりに作ってもらおうと思うんだ』

「兎のエサでいいの？」

『……いや、僕は人間の料理が食べたいな。そこにレシピがあるから、その通りにね。じゃよろしくー』

「…るみちゃん、さっきの発言さ」

「？」

「殺気がすごかった」

「やだー私ったら、美波の前で！えへっ」

「あっうん」

「……とりあえず作りましょうかね」

「るみちゃんって料理得意？」

「結構得意だよ。今度食べさせてあげよっか」

「ほんと！？」

「その代わりお泊まりしてね？」

「もちろん」

「「///」」

《なんだこの二人、こんなところでもお構いなしにいちゃいちゃするのかい…うさぎは怒ったよ》

『特に理由のないハプニングが二人を襲う！』ポチッ

ガタッ！ガラガラガシャアアアアン

「「！？」」

「るみちゃん危ない！」

「津田ちゃん！？」

『どうしたんだい…なんだこれは！もしかして棚がいきなり開いて中の食器がどんがらがっしゃーんしたのかい！？』

「うさぎさん、津田ちゃんが…」

『なんてことだ、足を切ってるじゃないか。救急箱をとってく

「あんたに持ってこれるはずないでしょ！案内して！！」

『…わかった、こっちだよ』

……
…

『ここにあるよ』

「ありがと。津田ちゃん大丈夫！？」

「大丈夫だよ、軽く切っただけだし」

「私を守ってくれたんだよね…ごめんね」

「あれは事故だから…るみちゃんが謝ることないよ」

「津田ちゃん…あ、兎は出てって」

『あっはい』

「津田ちゃん、ちょっとそこに横になって」

「いや、そんなことしなくても」

「早く！」

「あっ、うん…」

「消毒するね…ちょっと染みるよ」

「…いてっ」

「…あっ、バンドエイドある。これ貼ろうっと」

(るみちゃん女子力高いなぁ…)


「よし、終わり！」

「ありがとるみちゃん…っ！？」

「ありがと津田ちゃん、私のために…」

「いや、いいんだよ別に。怪我も大したことないし…それより上に乗るのやめて…」

「え、重かった？ごめん」

「いや、そうじゃなくて…このままだと、襲っちゃいそうで」

「……私は、いいけど」

「……ダメだよるみちゃん、それ卑怯だよっ…！」

＜中略＞

「……火、かけっぱなしだったね…」

「まぁ、そっちの方がドキドキしてよかったけど」

「……ばか」

《ハプニング起こしたせいでさらにいちゃいちゃさせてしまったよ…こんなはずじゃなかったんだけどなぁ》


「「掃除終わり！」」

「「料理完成！」」

「ゴール！！」

「って、なんでみかしーメイドになってるの？」

「いや、これは深い訳が…ってか津田ちゃん、足大丈夫？」

「平気平気。ところであの兎は」

『二組ともお疲れ様、そしてありがとう。どちらもよくやってくれたよ』

『そして早く終わった方にあげようと思ってたいいものなんだけど…ほぼ同着かぁ…』

「……」

『仕方ない、両方にあげるとしよう』

「いえーい！」

「で、いいものとは？」

『これだよ』

「いや、これってなに？」

『だから、これ。この家』

「……は？」

『4人とも仲良く、ここで暮らしてくれるよね。それならいいんだ、僕は君たちにこの家をあげるのも惜しくない』

「いや、でも仕事が…」

『運転手もつけようか』

「分かりました」

「るみちゃんはやっ！？」

『というわけで、そろそろ消えることにするよ。もう僕の家じゃないしね』

「そ、その…うさぎさん、ありがとう」

『ん？いいよお礼なんて。これは僕にとって恒久的な利益でもあるからね。じゃ、またどこかで会おう』きゅっぷいー

「あ、消えた…」

……
…

《そんなこんなで、4人は広い広いこの家に住むことになったとさ。え、僕かい？》

《さっき言っただろう、これは僕にとって恒久的な利益でもあるって。僕が2組をどこから見てたか知っているだろう？…そう、ここが僕の新しい＜家＞さ》

家中に仕掛けられた無数の監視カメラが映し出す光を体に受けながら、その兎は高らかに鳴くのであった。 